%% Nastavení jazyka při sazbě.
% Pro sazbu češtiny je použit mezinárodní balíček 'babel', použití
% národního balíčku 'czech', ve spojení s programy 'cslatex' a
% 'pdfcslatex' není od verze 3.0 podporován a nedoporučujeme ho.
\usepackage[
%%Nastavení balíčku babel (!!! pri zmene jazyka je potreba zkompilovat dvakrat !!!)
  main=czech,english       % originální jazyk je čeština (výchozí), překlad je anglicky
  %main=slovak,english      % originální jazyk je slovenčina, překlad je anglicky
  %main=english,czech       % originální jazyk je angličtina, překlad je česky
]{babel}    					% Balíček pro sazbu různojazyčných dokumentů; kompilovat (pdf)latexem!

\usepackage{lmodern}	% vektorové fonty Latin Modern, nástupce půvoních Knuthových Computern Modern fontů
\usepackage{textcomp} % Dodatečné symboly
\usepackage[LGR,T1]{fontenc}  % Kódování fontu -- mj. kvůli správným vzorům pro dělení slov

\usepackage[
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
  semestral,					%	sazba semestrálního práce (nesází se abstrakty, prohlášení, poděkování)
  %bachelor,					%	sazba bakalářské práce
  %diploma,						% sazba diplomové práce
  %treatise,          % sazba pojednání o dizertační práci
  %phd,               % sazba dizertační práce
%% Z následujících voleb lze použít pouze jednu
% left,               % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou %zarovnány vlevo
  center,             % Rovnice a popisky plovoucich objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
]{thesis}   % Balíček pro sazbu studentských prací
                      % Musí být vložen až jako poslední, aby
                      % ostatní balíčky nepřepisovaly jeho příkazy


%% Jméno a příjmení autora ve tvaru
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\autor[Bc.]{Zbigniew}{Opiol}


%% Pohlaví autora/autorky
% Číselná hodnota: 1...žena, 0...muž
\autorpohlavi{0}

%% Jméno a příjmení vedoucího/školitele včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\vedouci[Ing.]{Michal}{Kubíček}[Ph.D.]

%% Jméno a příjmení oponenta včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
% Uplatní se pouze v prezentaci k obhajobě;
% v případě, že nechcete, aby se na titulním snímku prezentace zobrazoval oponent, pouze příkaz zakomentujte;
% u obhajoby semestrální práce se oponent nezobrazuje
%\oponent[doc.\ Mgr.]{Křestní}{Příjmení}[Ph.D.]
\oponent{ }{ }
%% Název práce:
%  První parametr je název v originálním jazyce,
%  druhý je překlad v angličtině nebo češtině (pokud je originální jazyk angličtina)
\nazev{Rozhraní pro senzory PHpix}{PHpix sensor interface}

%% Označení oboru studia
% První parametr je obor v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
\oborstudia{Elektrotechnika, elektronika, komunikační a řídicí technika}{Teleinformatics}

%% Označení ústavu
% První parametr je název ústavu v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo češtině
%\ustav{Ústav automatizace a měřicí techniky}{Department of Control and Instrumentation}
%\ustav{Ústav biomedicínského inženýrství}{Department of Biomedical Engineering}
%\ustav{Ústav elektroenergetiky}{Department of Electrical Power Engineering}
%\ustav{Ústav elektrotechnologie}{Department of Electrical and Electronic Technology}
%\ustav{Ústav fyziky}{Department of Physics}
%\ustav{Ústav jazyků}{Department of Foreign Languages}
%\ustav{Ústav matematiky}{Department of Mathematics}
%\ustav{Ústav mikroelektroniky}{Department of Microelectronics}
\ustav{Ústav radioelektroniky}{Department of Radio Electronics}
%\ustav{Ústav teoretické a experimentální elektrotechniky}{Department of Theoretical and Experimental Electrical Engineering}
%\ustav{Ústav telekomunikací}{Department of Telecommunications}
%\ustav{Ústav výkonové elektrotechniky a elektroniky}{Department of Power Electrical and Electronic Engineering}

%% Označení fakulty
% První parametr je název fakulty v originálním jazyce,
% druhý parametr je překlad v angličtině nebo v češtině
%\fakulta{Fakulta architektury}{Faculty of Architecture}
\fakulta{Fakulta elektrotechniky a~komunikačních technologií}{Faculty of Electrical Engineering and~Communication}
%\fakulta{Fakulta chemická}{Faculty of Chemistry}
%\fakulta{Fakulta informačních technologií}{Faculty of Information Technology}
%\fakulta{Fakulta podnikatelská}{Faculty of Business and Management}
%\fakulta{Fakulta stavební}{Faculty of Civil Engineering}
%\fakulta{Fakulta strojního inženýrství}{Faculty of Mechanical Engineering}
%\fakulta{Fakulta výtvarných umění}{Faculty of Fine Arts}

\logofakulta[loga/FEKT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ]{loga/UTKO_color_PANTONE_CZ}


%% Rok obhajoby
\rok{Rok}
\datum{16.\,12.\,2019} % Datum se uplatní pouze v prezentaci k obhajobě

%% Místo obhajoby
% Na titulních stránkách bude automaticky vysázeno VELKÝMI písmeny
\misto{Brno}

%% Abstrakt
\abstrakt{%
Tato práce se zabývá seznámením se ze snímačem ionizačního záření PHpix4. Dále zkoumá možností zřetězení snímačů do matice a způsob, jakým data v reálném čase zpracovat a zobrazit. Je nastíněn návrh napájecí části, i přes to že  proudové nároky ještě nejdou finální  a můžou podlehnout změně. Následuje popis komunikace mezi klientským počítačem a procesorovou  \zk{zkFPGA} (\zkratkatext{zkFPGA}) , dále komunikace mezi procesorovým systémem a programovatelnou logikou a na konec  fyzické vrstvy a senzorů.
}{%
This thesis examines possibilities of PHpix radiation sensor.  It also explores possibilies of daisy-chaining  sensors into matrix and displaying data in realtime. Power supply desing is discussed, altough final requiments are subjected to change. In following chapter are described communication interfaces between ARM microprocessor, FPGA and PHpix.  
}

%% Klíčová slova
\klicovaslova{%
PHpix detektor Xilinx Zynq
}{%
PHpix radiation detector Xilinx Zynq
}

%% Poděkování
\podekovanitext{%
Rád bych poděkoval vedoucímu diplomové práce panu Ing.~Michalovi Kubíčkovi, Ph.D.\ za odborné vedení, konzultace, trpělivost a podnětné návrhy k~práci.
}%

% Zrušení sazby poděkování projektu SIX, pokud není nutné
%\renewcommand\vytvorpodekovaniSIX\relax